<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog FR</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2014 17:17:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.4</generator>
		<item>
		<title>Le guide complet pour créer des pages CMS sur votre boutique en ligne</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/le-guide-complet-pour-creer-des-pages-cms-sur-votre-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/le-guide-complet-pour-creer-des-pages-cms-sur-votre-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 10 Dec 2014 13:58:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Magali Ferber</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17925</guid>
		<description><![CDATA[Vous êtes-vous déjà interrogés sur l&#8217;intérêt des liens au bas de chaque page de site Internet ? Et sur les pages statiques vers lesquelles conduisent des liens tels que « À propos », « Livraison », « Mentions légales » &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/le-guide-complet-pour-creer-des-pages-cms-sur-votre-boutique-en-ligne/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-large wp-image-17933" title="BP_CMSpages" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/12/BP_CMSpages-1024x537.jpg" alt="header" width="584" height="306" />Vous êtes-vous déjà interrogés sur l&#8217;intérêt des liens au bas de chaque page de site Internet ? Et sur les pages statiques vers lesquelles conduisent des liens tels que « À propos », « Livraison », « Mentions légales » ou « Conditions générales » ?</p>
<p>En raison de la petite taille de police et des structures de phrase complexes, vous avez tendance à ignorer leur existence ; pourtant, ces pages peuvent avoir un impact sur l&#8217;image de votre marque, la fiabilité de votre boutique et, plus important encore, sur le statut légal de votre entreprise.</p>
<p>Le présent article vous guide dans la rédaction des pages CMS de votre boutique en ligne, en vous expliquant comment les ajouter ou les modifier via le back-office de votre solution PrestaShop.<br />
<span id="more-17925"></span></p>
<h2 style="color: #6b7c5b;"><span style="color: #f2a9cd;">1.</span> Regardez autour de vous</h2>
<p>Contentez-vous de regarder. N&#8217;effectuez aucun copier-coller. Les besoins de chaque entreprise sont différents ; vos pages CMS doivent donc être personnalisées pour répondre aux vôtres. Mais cela ne signifie pas qu&#8217;il vous est interdit de jeter un œil à la concurrence. Au contraire, vos concurrents sont parfois vos meilleurs guides !</p>
<p>Trouvez les pages CMS de vos concurrents et lisez-les ! Analysez leur contenu, leurs points forts/faibles, leur ton et leur agencement (captures d&#8217;écran, vidéos et formulaires compris). Vous disposez à présent d&#8217;un bon cadre pour vous aider lors de l&#8217;étape suivante : l&#8217;auto-analyse.</p>
<h2 style="color: #6b7c5b;"><span style="color: #f2a9cd;">2.</span> Pensez à votre entreprise</h2>
<p>Après un brainstorming, définissez les deux aspects les plus importants du contenu de vos pages CMS :</p>
<div style="padding: 0 0 0 15px; font-size: 14px;">
<p><strong>1. Quelles sont les informations à communiquer ?</strong> &#8211; Imaginez que vous êtes un client visitant votre boutique en ligne pour la première fois. Quels types de renseignements souhaiteriez-vous avoir à portée de main ? Exemples : informations sur l&#8217;entreprise, personnes à contacter en cas de question, processus d&#8217;achat, modalités de retour, expédition. Comparez vos idées avec l&#8217;analyse précédente des pages CMS de vos concurrents pour établir une liste finale des thèmes que vous voulez aborder.</p>
<p><strong>2. Comment communiquer ?</strong> &#8211; Le ton et votre contenu doivent refléter votre culture d&#8217;entreprise. Gardez à l&#8217;esprit que, même si votre culture se veut amicale et conviviale, les pages CMS telles que les conditions générales ou la politique de confidentialité sont contraignantes sur le plan juridique ; vous devez donc consulter un conseiller juridique.</p>
</div>
<h2 style="color: #6b7c5b;"><span style="color: #f2a9cd;">3.</span> Décidez du type de pages CMS dont vous avez besoin</h2>
<p>Les pages CMS sont réparties en trois catégories. Nous avons listé chaque type, en signalant les pages importantes et en détaillant leur objectif. Que vous rédigiez complètement le contenu ou que vous réécriviez une page existante, rappelez-vous que tous les types sont nécessaires en raison de leurs différents impacts sur votre entreprise.</p>
<div style="padding: 0 0 0 15px; font-size: 14px;"><strong>a. Pages d&#8217;informations</strong><br />
<span style="font-style: italic;">« À propos », « Contactez-nous »</span><br />
Racontez des histoires captivantes et motivez vos clients à travers ces pages, qui instaurent la confiance en votre marque. Plus votre entreprise parait humaine, plus la confiance générée sera grande ; or la confiance est directement liée aux ventes. Ce principe s&#8217;applique à tous les sites de e-commerce, quel que soit le produit vendu.</p>
<p><strong>b. Pages relatives aux processus/procédures</strong><br />
<span style="font-style: italic;">« Modalités d&#8217;expédition », « Remboursements et échanges »</span><br />
Expliquez chaque étape du processus d&#8217;achat, procédures de livraison comprises. Si vous vendez à l&#8217;international, détaillez le fonctionnement. Si vous proposez des réductions, incluez une explication sur les conditions d&#8217;application et les possibilités éventuelles de cumul. Si les clients peuvent retourner votre produit, pensez à définir clairement la ou les méthodes de retour, les conditions, les frais supplémentaires, les frais de retour (port payé ou non) et le remboursement (en espèces ou en avoirs).</p>
<p><strong>c. Pages d&#8217;informations légales</strong><br />
<span style="font-style: italic;">« Conditions générales », « Paiement sécurisé »</span><br />
Protégez votre entreprise à l&#8217;aide de ces documents légaux. Votre entreprise étant juridiquement contrainte par ces documents, consultez un conseiller juridique pour vous assurer d&#8217;être pleinement protégés. Cette question est détaillée ci-après.</p>
</div>
<h2 style="color: #6b7c5b;"><span style="color: #f2a9cd;">4.</span> Trouvez le titre parfait pour vos pages</h2>
<p>Il peut être parfois difficile de trouver le titre parfait pour vos pages. Pas d&#8217;inquiétude ! Pour vous permettre de commencer, nous avons rassemblé une liste de pages CMS courantes, accompagnées d&#8217;une brève description ainsi que deux titres accrocheurs.</p>
<p><strong>Pages d&#8217;informations sur l&#8217;entreprise</strong></p>
<div style="padding: 0 0 0 15px;">
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">À propos</span> &#8211; partagez l&#8217;historique et les actualités de votre entreprise.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Notre histoire</li>
<li>À propos de [nom de l'entreprise]</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Contacts</span> – listez les numéros de téléphones, adresses e-mail ou postales.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Nous sommes là pour vous.</li>
<li>Faites-nous signe !</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Carrière</span> – affichez sur votre site les ouvertures de postes.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Trouvez le poste fait pour vous</li>
<li>Avez-vous le profil ?</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Notre équipe</span> – parlez de l&#8217;équipe gérant votre boutique.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Nos atouts</li>
<li>La dream team</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Nos boutiques</span> – énumérez vos points de vente de détail (le cas échéant).</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Rendez-nous visite à [lieu]</li>
<li>Passez nous voir !</li>
</ul>
</div>
<p><strong>Pages relatives aux processus/procédures</strong></p>
<div style="padding: 0 0 0 15px;">
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Modalités d&#8217;expédition</span> &#8211; listez vos transporteurs, les délais (temps de traitement) et les frais correspondants.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Directement de notre entrepôt chez vous</li>
<li>Livraison</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Expédition internationale</span> – donnez des détails sur les destinations d&#8217;expédition à l&#8217;international, les transporteurs, les taxes, les règlementations et, surtout, sur les frais éventuels.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Nous expédions dans le monde entier !</li>
<li>Pouvons-nous livrer chez vous ?</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Retours et échanges</span> – indiquez à vos clients si les retours et échanges sont possibles, et, le cas échéant, quelles en sont les modalités.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Le produit ne vous convient pas ? Aucun problème !</li>
<li>Modalités de retour</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Bons de réduction et promotions</span> – détaillez les réductions et leurs conditions.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Offres</li>
<li>Faites plus d&#8217;économies !</li>
</ul>
</div>
<p><strong>Pages d&#8217;informations légales</strong><br />
En raison de la nature de ces pages, nous vous conseillons de conserver les titres suivants pour faciliter leur accessibilité.</p>
<div style="padding: 0 0 0 15px; font-size: 14px;">
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Conditions générales</span> – définissez votre entreprise, son nom officiel, son adresse, sa juridiction ainsi que ses droits d&#8217;auteur et marques déposées. Ensuite, définissez votre produit et ses utilisations, garanties et restrictions. Détaillez le processus commercial en incluant toutes les conditions de vente. Intégrez une « limitation de responsabilité » pour limiter les dommages résultant de l&#8217;utilisation de votre produit. Enfin, incorporez une clause relative aux modifications pour vous permettre d&#8217;actualiser périodiquement ce document. Élaborez une première version de vos <a href="https://termsfeed.com/generator/new/terms-conditions?utm_expid=86438702-166.CGO3vkkrS3u2YOz1dy4Nlg.0&amp;utm_referrer=https%3A%2F%2Ftermsfeed.com%2Fterms-conditions%2Fgenerator%2F" target="_blank">conditions générales à l&#8217;aide de ce générateur</a>, puis demandez à votre conseiller juridique de vérifier le document.</p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px; margin: 0 0 12px 0;">
<li>Conditions d&#8217;utilisation</li>
<li>Modalités de service</li>
</ul>
<p style="margin: 0 0 12px 0;"><span style="text-decoration: underline;">Politique de confidentialité</span> – précisez votre politique en matière de données des clients. Elle doit répondre aux questions suivantes : quelles sont les données clients collectées ? Quelles sont les données enregistrées ? Le cas échéant, comment suivez-vous les activités des clients ? Comment ces données sont-elles utilisées ?</p>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Paiement sécurisé</span> &#8211; clarifiez vos solutions de paiement et détaillez le système de paiement, les délais, les processus, la vérification ainsi que la procédure en cas de non-finalisation du paiement. Si vous facturez des frais supplémentaires pour le traitement des transactions internationales, précisez-le sur cette page.</p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px; margin: 0 0 12px 0;">
<li>Conditions de paiement</li>
<li>Options de paiement</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Règles de la communauté</span> – énumérez les règles relatives aux interactions au sein de votre communauté, portant, par exemple, sur la rédaction de commentaires ou la participation à vos forums et blogs. Pensez à indiquer les conséquences en cas de manquement aux règles, en incluant notamment la suppression de contenu ou de compte utilisateur. N&#8217;oubliez pas non plus que, si l&#8217;énumération des règles est importante, celles-ci ne sont efficaces que si vous les appliquez activement.</p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px; margin: 0 0 12px 0;">
<li>Charte d&#8217;utilisation</li>
<li>Respect de la communauté</li>
</ul>
</div>
<h2 style="color: #6b7c5b;"><span style="color: #f2a9cd;">5.</span> Rédigez le contenu</h2>
<p style="margin-bottom: 0;">Quelques astuces à garder à l&#8217;esprit lors de la rédaction du contenu de vos pages CMS :</p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px; margin: 0 0 12px 0;">
<li>Abordez uniquement les sujets pertinents pour votre secteur et votre entreprise.</li>
<li>Rédigez dans un français simple, en utilisant le jargon juridique uniquement en cas de besoin.</li>
<li>Évitez d&#8217;être vagues ou confus, soyez précis.</li>
<li>Employez un ton représentatif de votre culture d&#8217;entreprise.</li>
<li>Rédigez dans un style court et concis.</li>
<li>Organisez votre contenu en parties appropriées avec des titres adaptés.</li>
<li>Si votre contenu n&#8217;est pas suffisant pour remplir une partie complète, associez-la à une autre.</li>
</ul>
<p>Vous avez désormais tous les outils en main pour rédiger des pages CMS de qualité. À vous de jouer.</p>
<h2 style="color: #6b7c5b;"><span style="color: #f2a9cd;">6.</span> Intégrez vos pages</h2>
<p>Si vous êtes utilisateurs de PrestaShop, votre boutique en ligne est livrée avec un ensemble de pages par défaut. Il est essentiel d&#8217;actualiser ces pages et d&#8217;en créer de nouvelles dès que votre contenu et vos titres sont prêts. Accédez à ces pages via le chemin suivant : BACK OFFICE &gt; PRÉFÉRENCES &gt; CMS.</p>
<h2 style="color: #6b7c5b;"><span style="color: #f2a9cd;">7.</span> Mettez et tenez à jour</h2>
<p>Tenez à jour vos pages CMS avec des informations actualisées. Une page de contacts périmés, avec un numéro de téléphone invalide, risque d&#8217;avoir un impact négatif sur l&#8217;image de votre entreprise. Plus important encore, une page de mentions légales obsolètes peut entrainer de sérieux problèmes juridiques ! Paramétrez-vous un rappel pour actualiser et entretenir vos pages CMS.</p>
<p>Remarque : ce guide est fourni à titre informatif, il ne constitue en aucun cas un conseil juridique.</p>
<p>Prêts à créer des pages CMS de qualité pour votre boutique en ligne ? Lancez-vous en téléchargeant le <a href="http://www.prestashop.com/fr/telechargement" target="_blank">logiciel e-commerce gratuit de PrestaShop</a> ! Déjà experts en CMS ? Partagez vos astuces dans les commentaires !</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/le-guide-complet-pour-creer-des-pages-cms-sur-votre-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Les tendances du SEO pour l’ecommerce en 2015</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/les-tendances-du-seo-pour-lecommerce-en-2015/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/les-tendances-du-seo-pour-lecommerce-en-2015/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 05 Dec 2014 13:20:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Gary Le Masson</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17883</guid>
		<description><![CDATA[A quoi ressemblera le référencement en 2015 ? L’exercice est devenu un grand classique à la fin de chaque année pour tous les référenceurs, alors complète révolution ou simple évolution ? Voici mes prévisions pour 2015. Le SEO sera (presque) &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/les-tendances-du-seo-pour-lecommerce-en-2015/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A quoi ressemblera le référencement en 2015 ? L’exercice est devenu un grand classique à la fin de chaque année pour tous les référenceurs, alors complète révolution ou simple évolution ? Voici mes prévisions pour 2015.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17917" title="Blog-Post-SEO2015" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/12/Blog-Post-SEO2015.jpg" alt="" width="580" height="305" /></p>
<p><span id="more-17883"></span></p>
<h4><span style="color: #009345;">Le SEO sera (presque) le même en 2015</span></h4>
<p>Panda, Pinguin, Humingbird, Caffeine, pendant que l’équipe Antispam de Google ne cesse de communiquer à propos de la dernière mise à jour de l’un de ses algorithmes, le SEO reste globalement le même travail, avec comme toujours quelques évolutions, mais il faut surtout se dire que l’on ne change pas une recette (un algorithme) qui marche :</p>
<p><strong>Google Search poursuit à mon sens deux objectifs :</strong></p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px;">
<li>Satisfaire ses visiteurs avec des résultats de recherche pertinents et de qualité</li>
<li>Toujours mieux monétiser ces résultats via Adwords.</li>
</ul>
<p><strong>L’objectif de Google n’est pas de vous apporter du trafic gratuit</strong>, car générer toujours plus de trafic gratuit est la mission du SEO. Il est à mon sens très important de bien réaliser cette nuance.</p>
<p><strong>Depuis 1998, la recette de Google fonctionne toujours à peu près de la même manière :</strong></p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px;">
<li>Une partie pertinence (la correspondance entre votre site avec la requête tapée)</li>
<li>Une partie popularité (les liens qui pointent vers votre site)</li>
</ul>
<p>A la vue des <a href="http://gs.statcounter.com/#all-search_engine-ww-monthly-201310-201410" target="_blank">parts de marché monopolistiques de Google dans le Monde</a>, la stratégie fonctionne et je ne vois pas de raison que Google tente de remettre en cause son algorithme.</p>
<p>Donc ma prévision pour 2015, c’est la continuité et l’évolution du SEO, <a href="http://moz.com/rand/google-seo-dont-actually-change-much/" target="_blank">Rand Fishkin, fondateur de MOZ</a> est du même avis sur son blog.</p>
<h4><span style="color: #009345;">Alors, quelles seront ces évolutions SEO ?</span></h4>
<p>Chez <a href="http://www.prestashop.com" target="_blank">PrestaShop</a>, on s’attache à parler d’ecommerce aux ecommerçants, et le référencement étant un levier de croissance considérable pour les petites boutiques, voici donc mes prévisions SEO pour l’e-commerce :</p>
<h4><span style="color: #009345;">2015 sera une année mobile</span></h4>
<p><a href="http://searchengineland.com/matt-cutts-mobile-queries-may-surpass-pc-year-186816" target="_blank">Matt Cutts</a> l’annonçait déjà début 2014, le nombre de requêtes de recherche depuis des terminaux mobiles devait dépasser les PC.</p>
<p>Parallèlement au Royaume Uni, <a href="https://www.internetretailer.com/2014/09/02/mobile-visitors-overtake-desktop-visitors-rthe-uk" target="_blank">Internet Retailer annonçait en septembre dernier</a> que le trafic Mobile + Tablette sur les sites ecommerce était désormais passé devant celui des PC.</p>
<p>Ci-dessous vous trouverez l’évolution du trafic mondial par StatCounter comparant les PC, les Smartphones et les Tablettes.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://gs.statcounter.com/#desktop+mobile+tablet-comparison-ww-monthly-201311-201410" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-17887" title="graphe" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/12/graphe.jpg" alt="" width="614" height="360" /></a></p>
<p>Parallèlement si vous jouez un peu avec StatCounter et filtrez vos résultats par pays, vous pourrez aussi remarquer que la place du mobile est déjà majoritaire sur différents marchés, je pense notamment à l’<a href="http://gs.statcounter.com/#desktop+mobile+tablet-comparison-IN-monthly-201311-201410" target="_blank">Inde où le mobile est clairement dominant avec près de 70 % de trafic</a>. Quelque soit le ou les pays que vous ciblez, cette tendance se généralise.</p>
<p>Il faut aussi penser que de plus en plus de personnes <a href="http://www.businessinsider.com/a-majority-uses-mobile-as-second-screen-2013-5" target="_blank">utilisent leur smartphone en regardant la TV</a>.</p>
<p>La croissance du mobile et des tablettes ne fait plus aucun doute, et pour revenir au SEO, Google qui lui aussi constate la croissance du trafic mobile, souhaite mieux complaire ses utilisateurs avec plus de résultats de recherche compatibles mobiles. Il s’agit là pour Google de favoriser les sites ecommerce proposant une expérience mobile au détriment des sites qui sont restés sur un template 100 % desktop.</p>
<p>Aux Etats-Unis, Google indique déjà la compatibilité des sites avec le mobile dans ses SERPs (pages de résultats de recherche / Search Engine Result Pages) :</p>
<div style="height: 445px;">
<p style="text-align: center; float: left; padding: 0 15px;"><img class="aligncenter  wp-image-17888" title="screen-search" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/12/screen-search-576x1024.png" alt="" width="250" height="442" /></p>
<p style="text-align: center; float: left;"><img class="aligncenter  wp-image-17889" title="screen-search2" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/12/screen-search2-576x1024.png" alt="" width="250" height="442" /></p>
</div>
<p>D’après <a href="https://www.stonetemple.com/googles-gary-illyes-discusses-mobile-as-a-ranking-factor/" target="_blank">Gary Illyes</a>, l’obtention de ce petit badge dans les résultats de recherche nécessitera simplement de passer le test du nouvel outil de test mobile mis en ligne par Google Webmaster Tool. Cet outil vous permettra de vérifier si votre site est mobile-friendly et s’il respecte les recommandations de Google en la matière :<br />
<a href="https://www.google.com/webmasters/tools/mobile-friendly/" target="_blank">Testez votre site sur mobile</a></p>
<p>Pour aller plus loin encore sur le sujet je vous recommande <a href="https://plus.google.com/u/0/+JohnMueller/posts/WT5YccbhkXi" target="_blank">ce post G+ de John Mueller</a> traitant justement de la question.</p>
<p><strong>Ma recommandation SEO Mobile pour 2015</strong></p>
<p>Votre site ecommerce se doit de proposer une expérience mobile. S’il veut poursuivre sa croissance en SEO, deux solutions principales s’offrent à vous : la solution d’un thème responsive design (dont la largeur est dynamique) ou celle d’un site dédié au mobile de type http://m.example.com</p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px;">
<li><a href="http://addons.prestashop.com/fr/3-themes-prestashop?m=true&amp;responsive=1" target="_blank">Tous les thèmes PrestaShop responsive design</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/fr/mobile/8936-shopgate.html" target="_blank">La Solution Shopgate pour un site mobile dédié</a></li>
</ul>
<p><strong>Ma prévision mobile SEO</strong></p>
<p>Je prévois que courant 2015, voire en 2016, 100 % des résultats de recherche de Google sur nos smartphones seront mobile-friendly. En d’autres termes <strong>« exit les sites desktop de vos smartphones »</strong>.</p>
<h4><span style="color: #009345;">Une année sécurisée en HTTPS</span></h4>
<p>L’autre mouvement de Google en 2014 a été de pousser les sites internet à passer du http au https, il serait même passé <a href="http://searchengineland.com/google-starts-giving-ranking-boost-secure-httpsssl-sites-199446" target="_blank">en tant que critère dans l’algorithme de recherche</a>.</p>
<p>Ne pensez pas non plus que cette opération vous permettra de rentrer sur la première page de Google ! Mais si ça donne un petit booste, pourquoi pas ?</p>
<p><strong>Ma recommandation SEO sécurité</strong></p>
<p>Passez votre boutique en ligne au HTTPS en 2015</p>
<h4><span style="color: #009345;">Retournons aux fondamentaux</span></h4>
<p>Voilà pourquoi je vous parle d’évolution : même s’il évolue constamment, le SEO sur Google reste toujours la même chose :</p>
<p><span style="font-style: italic; font-size: 18px;">Pour être le premier, vous devez avoir le meilleur contenu avec les meilleurs liens.</span></p>
<p><strong>Commencez par trouver vos mots clés</strong></p>
<p><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/comment-trouver-les-bons-mots-cles-pour-le-seo-de-votre-site-ecommerce-partie-12/" target="_blank">Trouvez les bons mots clés sur votre boutique en ligne</a></p>
<h4><span style="color: #009345;">Les bonnes résolutions pour un contenu SEO-friendly en 2015</span></h4>
<p><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/structurer-votre-boutique-en-ligne-avec-vos-mots-cles-seo-partie-22/" target="_blank">Structurez correctement votre site ecommerce en pensant au SEO </a></p>
<p><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/content-marketing/" target="_blank">Puis pensez à votre stratégie de Content Marketing</a></p>
<p>Pensez également à bien renseigner vos Titres et Descriptions sur les pages catégories et sur vos fiches produits, dans un objectif de référencement et de conversion.</p>
<h4><span style="color: #009345;">Ma recommandation NetLinking en 2015</span></h4>
<p>50 % d’une bonne stratégie de référencement concerne son linking. Ne pensez pas qu’il s’agisse simplement d’optimiser les tags sur votre boutique ou aussi de poster des articles sur votre blog. Pour gagner en référencement en 2015, il vous faudra toujours des liens, mais prenez garde à leur qualité.</p>
<p><strong>Ce que fait Google contre les sites ecommerce qui ont des mauvais liens</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img class="size-full wp-image-17890 aligncenter" title="matt-cutts-vs-netlinking" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/12/matt-cutts-vs-netlinking.gif" alt="" width="360" height="240" /></p>
<p>Google est entré en guerre directe avec les plateformes de vente de liens et l’interdit même dans ses guidelines pour les Webmasters. D’un point de vue légal, il faut se souvenir que même si Google n’est pas la loi, Google règne littéralement sur Internet et je vous recommande de prendre énormément de précautions si vous ne voulez pas vous faire attraper par le <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Google_Penguin" target="_blank">PINGUIN</a>.</p>
<p><strong>Voici en attendant quelques conseils de Netlinking pour 2015</strong></p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px;">
<li>Ne faites pas de Netlinking vous-même si vous ne savez pas ce que vous faites</li>
<li>Faites appel à un référenceur professionnel ou une agence</li>
<li>Ne travaillez plus/pas avec les plateformes de vente de liens</li>
<li>N’optimisez plus les mots-clés dans les ancres de liens tels que mon mot clé</li>
<li>Utilisez des ancres de liens toujours différentes ou contenant par exemple le nom de votre site</li>
<li>Pensez à la concordance avec les sites qui pointent vers vous et votre boutique en ligne</li>
<li>Si vous faites encore des échanges de liens, arrêtez !</li>
<li>Ne pensez pas que le linking se résume à des liens dans les commentaires de blog, les posts de forum ou encore les inscriptions dans les annuaires</li>
<li>Pensez qu’un bon lien est un lien qui vous apportera du trafic</li>
<li>Ne faites pas des liens toujours vers la même page de votre site</li>
</ul>
<p>Enfin, ne pensez pas que pour avoir des liens, il faut payer. Pensez aussi que vos fiches produits, et même le contenu de votre blog peut vous apporter des liens, juste grâce à leur qualité.</p>
<h2><span style="color: #0000fe;">Ma veille SEO en 2015</span></h2>
<p>Tous les référenceurs vous le diront, si vous voulez améliorer vos compétences en SEO il faut tous les jours effectuer votre veille sur des blogs spécialisés. Voici ci-dessous quelques sites que je vous invite à suivre en 2015 :</p>
<p><strong>Les Googlers à suivre en 2015</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="https://www.google.com/+JohnMueller" target="_blank">https://www.google.com/+JohnMueller</a><br />
<a href="https://www.google.com/+GaryIllyes" target="_blank">https://www.google.com/+GaryIllyes</a><br />
<a href="https://www.google.com/+PierreFar" target="_blank">https://www.google.com/+PierreFar</a><br />
<a href="https://www.google.com/+MaileOhye" target="_blank">https://www.google.com/+MaileOhye</a><br />
<a href="https://www.google.com/+GoogleWebmasters" target="_blank">https://www.google.com/+GoogleWebmasters</a><br />
<a href="https://www.google.com/+MattCutts" target="_blank">https://www.google.com/+MattCutts</a> (au cas où il reviendrait chez Google)</p>
<p><strong>Ma liste préférée de blog SEO Français :</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="http://www.miss-seo-girl.com/" target="_blank">http://www.miss-seo-girl.com/</a><br />
<a href="http://www.peyronnet.eu/" target="_blank">http://www.peyronnet.eu/</a><br />
<a href="http://blog.axe-net.fr/" target="_blank">http://blog.axe-net.fr/</a><br />
<a href="http://www.visibilite-referencement.fr/" target="_blank">http://www.visibilite-referencement.fr/</a><br />
<a href="http://www.nicolasauge.com/" target="_blank">http://www.nicolasauge.com/</a><br />
<a href="http://lemusclereferencement.com/" target="_blank">http://lemusclereferencement.com/</a><br />
<a href="http://www.renaud-joly.fr/" target="_blank">http://www.renaud-joly.fr/</a><br />
<a href="http://www.mar1e.fr/" target="_blank">http://www.mar1e.fr/</a><br />
<a href="http://www.sebastien-billard.fr/seo/" target="_blank">http://www.sebastien-billard.fr/seo/</a></p>
<p><strong>Les 2 incontournables </strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="http://www.abondance.com/" target="_blank">http://www.abondance.com/</a><br />
<a href="http://www.webrankinfo.com/" target="_blank">http://www.webrankinfo.com/</a></p>
<p><strong>Une communauté sur G+ où poser vos questions SEO en français</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="https://plus.google.com/u/0/communities/102813641560589817522" target="_blank">Le Cercle SEO</a> (J’y suis tous les jours alors n’hésitez pas)</p>
<p><strong>Liste anglaise de blogs SEO à suivre</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="http://moz.com/blog" target="_blank">http://moz.com/blog</a><br />
<a href="http://moz.com/rand/" target="_blank">http://moz.com/rand/</a><br />
<a href="http://searchengineland.com/" target="_blank">http://searchengineland.com/</a><br />
<a href="http://searchenginewatch.com/" target="_blank">http://searchenginewatch.com/</a><br />
<a href="http://www.seobook.com/blog" target="_blank">http://www.seobook.com/blog</a><br />
<a href="http://blog.searchmetrics.com/" target="_blank">http://blog.searchmetrics.com/</a><br />
<a href="http://www.stateofdigital.com/" target="_blank">http://www.stateofdigital.com/</a><br />
<a href="http://cognitiveseo.com/" target="_blank">http://cognitiveseo.com/</a><br />
<a href="http://googlewebmastercentral.blogspot.com" target="_blank">http://googlewebmastercentral.blogspot.com</a></p>
<p><strong>Des sites anglais plus généralistes à propos du WebMarketing et du Content Marketing</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="http://www.convinceandconvert.com/" target="_blank">http://www.convinceandconvert.com/</a><br />
<a href="http://www.internetmarketingninjas.com/" target="_blank">http://www.internetmarketingninjas.com/</a><br />
<a href="http://sethgodin.typepad.com/" target="_blank">http://sethgodin.typepad.com/</a><br />
<a href="http://sherpablog.marketingsherpa.com/" target="_blank">http://sherpablog.marketingsherpa.com/</a><br />
<a href="http://chiefmartec.com/" target="_blank">http://chiefmartec.com/</a><br />
<a href="http://chrisbrogan.com/" target="_blank">http://chrisbrogan.com/</a><br />
<a href="http://www.convinceandconvert.com/" target="_blank">http://www.convinceandconvert.com/</a><br />
<a href="http://heidicohen.com/" target="_blank">http://heidicohen.com/</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/les-tendances-du-seo-pour-lecommerce-en-2015/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Du point de vente physique au clic : 5 raisons d&#8217;ouvrir une boutique en ligne aujourd&#8217;hui</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/du-point-de-vente-physique-au-clic-5-raisons-douvrir-une-boutique-en-ligne-aujourdhui/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/du-point-de-vente-physique-au-clic-5-raisons-douvrir-une-boutique-en-ligne-aujourdhui/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Dec 2014 17:14:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17871</guid>
		<description><![CDATA[Propriétaire d&#8217;une petite entreprise avec un magasin local, vous souhaitez lancer dans le commerce en ligne ? Vous vous demandez si la vente en ligne n&#8217;est qu&#8217;une mode ou si elle représente le futur du commerce ? En tant que &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/du-point-de-vente-physique-au-clic-5-raisons-douvrir-une-boutique-en-ligne-aujourdhui/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Propriétaire d&#8217;une petite entreprise avec un magasin local, vous souhaitez lancer dans le commerce en ligne ? Vous vous demandez si la vente en ligne n&#8217;est qu&#8217;une mode ou si elle représente le futur du commerce ? En tant que fournisseurs de logiciel e-commerce, nous vous conseillons (évidemment) d&#8217;ouvrir une boutique en ligne. Mais il ne suffit pas de le dire.</p>
<p>Aujourd&#8217;hui, nous vous expliquons pourquoi, dans notre article intitulé « Du point de vente physique au clic : 5 raisons d&#8217;ouvrir une boutique en ligne aujourd&#8217;hui ». Vous pourrez ainsi connaître les limites d&#8217;un point de vente traditionnel et découvrir comment une boutique en ligne peut compléter un magasin, pour exploiter au maximum leurs avantages respectifs.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17876" title="BRICK-AND-MORTAR .small" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/12/BRICK-AND-MORTAR-.small_.jpg" alt="" width="580" height="305" /></p>
<p><span id="more-17871"></span></p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">1. Votre magasin n&#8217;est pas ouvert 24h/24, 7j/7.</span></h4>
<p>Quels sont les horaires d&#8217;ouverture de votre magasin ? 8:00 &#8211; 19:00 ? Et si des clients veulent faire des achats dans votre boutique bien après sa fermeture ? Fermer votre boutique revient à les chasser.</p>
<p>Evidemment, votre magasin peut rester ouvert plus tard. Néanmoins, la création d&#8217;une boutique en ligne est une solution beaucoup plus économique, et ce, d&#8217;autant plus avec le logiciel e-commerce gratuit et libre de PrestaShop. Le principal atout des boutiques en ligne ? Elles restent ouvertes 24h/24, 7j/7. Ainsi, en créant une boutique en ligne, vous pourrez proposer vos produits en permanence.</p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">2. Certains clients ne peuvent pas se rendre jusqu&#8217;à votre magasin.</span></h4>
<p>De nombreux propriétaires de magasin connaissent bien cette expression : « emplacement, emplacement, emplacement ». En effet, lorsque vous faites de la vente au détail, le succès de votre commerce est principalement dû à son emplacement. Si des clients ont du mal à se rendre dans votre boutique, vous pouvez leur dire adieu.</p>
<p>La création d&#8217;une boutique en ligne permet de proposer vos produits à tout votre pays, voire au monde entier ! L&#8217;emplacement de votre magasin ne pose soudainement plus aucun problème. Votre clientèle ne se limite plus aux habitants du quartier.</p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">3. La place dans les rayons est limitée.</span></h4>
<p>L&#8217;espace dont vous disposez dans vos rayons est tout aussi important que l&#8217;emplacement de votre magasin. Le commerçant que vous êtes sait très bien que les produits doivent être disposés et éclairés correctement dans votre « showroom ». Cela limite le nombre de produits que vous pouvez présenter en même temps.</p>
<p>Sur votre boutique en ligne, vous pouvez proposer une infinité de produits. Il vous faudra alors concevoir de belles pages produit, offrant une navigation intuitive. Commencez par choisir <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/guide-do-it-yourself-de-le-commerce-pour-de-parfaites-photos-de-produit/" target="_blank">de superbes images de produits</a> pour ensuite les agrémenter de <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/augmentez-vos-ventes-en-ligne-8-astuces-pour-des-descriptions-produits-efficaces/" target="_blank">descriptions attrayantes</a>. Aidez ensuite vos clients à parcourir votre boutique en toute facilité avec <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/structurer-votre-boutique-en-ligne-avec-vos-mots-cles-seo-partie-22/" target="_blank">une structure site Web basée sur les mots-clés</a>. Grâce à ces 3 éléments en place, vous êtes prêt à élargir votre sélection au-delà des rayons de votre boutique physique.</p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">4. L&#8217;utilisation d&#8217;un unique canal de vente limite les bénéfices.</span></h4>
<p>La distribution via une boutique de vente au détail n&#8217;est que l&#8217;un des nombreux canaux à votre disposition. Ne choisir qu&#8217;un seul canal restreint votre capacité à accroître vos bénéfices, car cela limite votre clientèle. En résumé, limiter le nombre de vos clients limite également le volume de vos ventes.</p>
<p>Développez vos activités et boostez vos ventes grâce à l&#8217;utilisation d&#8217;un nouveau canal de vente : votre boutique en ligne. Vous pourrez alors cibler une clientèle plus large et vendre un volume plus important de produits. Vous serez ainsi en position de négocier de meilleurs prix d&#8217;achat auprès de vos fournisseurs et d&#8217;augmenter la marge bénéficiaire de vos activités.</p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">5. L&#8217;autopromotion n&#8217;inspire pas confiance.</span></h4>
<p>Les produits que vous vendez ont beau être d&#8217;excellente qualité, les clients se méfieront toujours des avis positifs que vous rédigez vous-même, généralement peu subtils. Après tout, aucun marchand ne dira du mal de ses propres produits !</p>
<p>C&#8217;est pourquoi une boutique en ligne peut promouvoir votre boutique physique. L&#8217;un des plus gros avantages d&#8217;une boutique en ligne est la possibilité de tirer parti de la preuve sociale. Les avis et témoignages des clients donnent de la crédibilité à vos produits : cette publicité vient de personnes pour lesquelles la promotion du produit ne présente pas d&#8217;intérêt.</p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">Ce qu&#8217;il faut retenir</span></h4>
<p>Si vous possédez un magasin physique, votre boutique en ligne est simplement une extension de ce point de vente. Le commerce en ligne permet d&#8217;élargir la portée de votre magasin, de proposer davantage de produits et d&#8217;être ouvert en permanence. Ainsi, le nombre de clients potentiels augmente, ce qui se peut se traduire par un accroissement des ventes.</p>
<p>Convaincu des avantages d&#8217;une boutique en ligne pour compléter votre magasin physique ? Lancez-vous dès maintenant dans <a href="http://www.prestashop.com/fr/telechargement" target="_blank">la vente en ligne grâce au logiciel e-commerce Prestashop</a>. Vous possédez déjà un point de vente physique et une boutique en ligne ? Expliquez-nous votre principale motivation dans les commentaires ci-dessous.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/du-point-de-vente-physique-au-clic-5-raisons-douvrir-une-boutique-en-ligne-aujourdhui/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>6 tests A/B pour optimiser votre boutique en ligne</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/6-tests-ab-pour-optimiser-votre-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/6-tests-ab-pour-optimiser-votre-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 01 Dec 2014 13:47:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17861</guid>
		<description><![CDATA[Les e-commerçants sont sans cesse à la recherche de nouvelles stratégies pour optimiser leur boutique en ligne. Pour cela, de nombreux experts étudient et testent différents éléments de conception afin de maximiser l&#8217;efficacité des sites Web. Au fur et à &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/6-tests-ab-pour-optimiser-votre-boutique-en-ligne/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Les e-commerçants sont sans cesse à la recherche de nouvelles stratégies pour optimiser leur boutique en ligne. Pour cela, de nombreux experts étudient et testent différents éléments de conception afin de maximiser l&#8217;efficacité des sites Web. Au fur et à mesure de l&#8217;avancée de leurs recherches sur les achats en ligne, ces spécialistes partagent leurs résultats sous forme d&#8217;infographies, d&#8217;articles de blog et plus encore.</p>
<p>Sur un site Web, les éléments qu&#8217;il est possible de tester sont très nombreux : par où commencer ? Essayons d’y voir plus clair et de nous pencher sur 6 tests A/B permettant d&#8217;optimiser votre boutique en ligne.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17862" title="AB-test" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/12/AB-test.png" alt="AB testing" width="580" height="305" /><br />
<span id="more-17861"></span></p>
<p>Grâce à ce type de test, les e-commerçants sont en mesure d&#8217;afficher une des deux versions de leur site Web. En évaluant l&#8217;efficacité de chaque page, ils peuvent déterminer quelle variante booste le taux de conversion client. Cependant, avant de vous plonger dans ces tests, vous devez connaître les performances actuelles de votre boutique. Collectez ainsi des valeurs de base pour toutes les statistiques que vous souhaitez suivre avant de mener des tests A/B sur ces éléments.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">1. Conception de la page d&#8217;accueil</h4>
<p><strong style="color: #214975;">Titres</strong> &#8211; Si votre site Web comporte actuellement des titres, essayez de les enlever et testez également différents textes et différentes tailles.<br />
<strong style="color: #214975;">Diaporama ou carrousel</strong> &#8211; Le carrousel de votre page d&#8217;accueil génère-t-il des conversions ou est-ce simplement une distraction ? VWO, une société spécialiste des tests A/B, considère que les <a href="https://vwo.com/blog/image-slider-alternatives/" target="_blank">diaporamas d&#8217;images ont perdu leur efficacité</a>. Elle suggère une alternative : utiliser une image statique, supprimer le bloc ou simplement limiter le nombre d&#8217;images à deux.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">2. <a style="color: #0c59a8; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/fr/boutiques-en-ligne-15-exemples-de-boutons-cta-pour-booster-les-conversions/" target="_blank">Incitation à l&#8217;action</a> ou CTA</h4>
<p><strong style="color: #214975;">Couleur</strong> &#8211; Des études démontrent que nous <a href="http://www.responsecapture.com/campaign-optimization/what-message-is-your-call-to-action-sending/" target="_blank">associons naturellement certaines couleurs à des idées ou des sentiments</a>. Découvrez le sentiment que suscite votre CTA et testez différentes couleurs pour comparer leur efficacité.</p>
<p><strong style="color: #214975;">Taille</strong> &#8211; Il est évident que votre CTA doit être clairement visible. Cependant, les CTA trop voyants peuvent détourner l&#8217;attention du reste de la page et avoir ainsi un impact négatif. Effectuez un test A/B pour découvrir la solution adaptée à votre site Web.</p>
<p><strong style="color: #214975;">Texte</strong> &#8211; Le texte de votre site Web doit être percutant et cela est d&#8217;autant plus vrai pour les boutons CTA. Lors de la rédaction du texte, gardez en tête qu&#8217;une formulation efficace pour un site à bas prix ne permettra sans doute pas de convertir des clients pour une boutique de luxe. Le ton et le style doivent être adaptés au profil client ciblé.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">3. Paiement : une ou cinq pages</h4>
<p>Les experts sont divisés concernant l&#8217;efficacité d&#8217;un processus de paiement comptant 5 pages par rapport à une seule page regroupant les différentes étapes du paiement. Les adeptes de la formule en 5 pages pensent qu&#8217;une telle approche répond aux attentes des clients. A l&#8217;inverse, les partisans d&#8217;une page de paiement unique considèrent qu&#8217;un processus de paiement plus court limite les abandons de panier.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">4. <a style="color: #0c59a8; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/fr/guide-do-it-yourself-de-le-commerce-pour-de-parfaites-photos-de-produit/" target="_blank">Images de produit</a></h4>
<p>Les images haute résolution présentant les produits sont idéales pour les pages produits, mais sont-elles les plus efficaces ? Testez chacune des différentes stratégies ci-dessous, pour voir leur impact sur les conversions.</p>
<p><strong style="color: #214975;">Arrière-plan</strong> – Bien que le blanc soit la couleur la plus utilisée, essayez des tons neutres assortis à votre produit. Une image chaleureuse peut également séduire les clients.</p>
<p><strong style="color: #214975;">Vues</strong> – Essayez de changer les angles de prise de vue de vos images produits. Avez-vous testé une vue de dessus ou une vue latérale ?</p>
<p><strong style="color: #214975;">Mannequin</strong> – La présentation d&#8217;un produit sur un mannequin peut booster les ventes, car les clients visualisent ainsi mieux le rendu sur une personne. Cependant, les mannequins peuvent également détourner l&#8217;attention des clients et réduire les possibilités de vente. Effectuez un test A/B pour découvrir ce que vos clients préfèrent.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">5. Réseaux sociaux</h4>
<p>L&#8217;affichage du nombre de followers sur les réseaux sociaux contribue-t-il à votre image de marque ? Pour certaines boutiques, l&#8217;affichage d&#8217;éléments de confiance (logos de solutions de paiement, liens vers les réseaux sociaux et badges de sécurité) peut être avantageux. D&#8217;autres en revanche ont vu leurs ventes augmenter suite à la suppression de ces éléments. Découvrez la solution la plus efficace pour vous.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">6. Tarification et promotions</h4>
<p>Dans notre article de blog « <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-psychologie-des-prix-et-reductions/" target="_blank">Phycology of Pricing and Discounts for Ecommerce</a> », nous proposons 4 différentes idées de tarification et de promotions de produits à tester. Toutefois, il convient d&#8217;être prudent avec les tests A/B pour la tarification et les promotions : les clients peuvent être amenés à penser que certains prix ne sont pas équitables. Ainsi, nous vous recommandons de collaborer avec un professionnel pour effectuer des tests dans ce domaine.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">A vous de jouer.</h4>
<p>Quel que soit le test A/B que vous décidez d&#8217;exécuter en premier, veillez à tester un élément à la fois. Par exemple, pour tester un bouton CTA, modifiez uniquement la couleur ou le texte (et non les deux). Si vous changez plusieurs caractéristiques en même temps, vos données seront difficiles à interpréter.</p>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>Parmi nos exemples, quels tests A/B envisagez-vous d&#8217;effectuer ? N&#8217;hésitez pas à répondre dans les commentaires ci-dessous. Si vous avez déjà effectué quelques tests, faites-nous part de vos découvertes. Vous n&#8217;avez pas encore de boutique en ligne ? Lancez-vous en <a href="http://www.prestashop.com/fr/telechargement" target="_blank">téléchargeant le logiciel e-commerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/6-tests-ab-pour-optimiser-votre-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La sélection de l’équipe pour le mois de novembre : 2 fonctionnalités pour booster votre conversion</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-de-lequipe-pour-le-mois-de-novembre/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-de-lequipe-pour-le-mois-de-novembre/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 25 Nov 2014 16:12:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Samyha Aggoune</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17838</guid>
		<description><![CDATA[Marchands, les fêtes de fin d&#8217;année approchent à grands pas, et il est désormais temps de finaliser les derniers préparatifs sur votre site e-commerce. Votre boutique est-elle prête à accueillir de nouveaux clients en quête de cadeaux et autres accessoires &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-de-lequipe-pour-le-mois-de-novembre/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignright size-full wp-image-17672" style="float: right;" title="staff-picks-1" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/10/staff-picks-17.png" alt="" width="200" height="155" /><br />
Marchands, les fêtes de fin d&#8217;année approchent à grands pas, et il est désormais temps de finaliser les derniers préparatifs sur votre site e-commerce.</p>
<p>Votre boutique est-elle prête à accueillir de nouveaux clients en quête de cadeaux et autres accessoires de festivités ? Pour le savoir, nous vous avons sélectionné deux fonctionnalités pour booster encore plus votre taux de conversion en ces périodes de fêtes !<span id="more-17838"></span></p>
<p><strong>Voici les sélections du mois :</strong></p>
<ul>
<li><span style="color: #ed2279;">PayPlug: <span style="color: #000000;">Offrez à vos clients une expérience utilisateur de qualité et transformez le processus de paiement en moment agréable.</span></span></li>
<li><span style="color: #ed2279;">Affinity Items: <span style="color: #000000;">Proposez des recommandations sur-mesure à vos clients selon leur parcours d&#8217;achat, et augmentez considérablement votre taux de conversion. </span></span></li>
</ul>
<h2 style="color: #00804f;">1. PayPlug</h2>
<h4><span style="color: #68737f;">Gagnez la confiance de vos clients et proposez un module de paiement en ligne simple et sécurisé</span></h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-17800" title="payplug" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/payplug.jpg" alt="PayPlug" width="470" height="400" /></p>
<p><span style="color: #ed2279; font-weight: bold;">À quoi sert cette fonctionnalité ?</span> Avec PayPlug, acceptez les paiements en ligne de vos clients sur votre site e-commerce sans engagement ni contrat VAD. Bénéficiez d’une tarification simple et avantageuse : plus besoin de montants minimum de paiement, pas de frais fixes et récurrents ni d’abonnements. La commission est quant à elle comprise entre 1.5% et 2.5% par transaction selon son volume.</p>
<p><span style="color: #ed2279; font-weight: bold;">Pourquoi l’avons-nous sélectionnée ?</span> Très simple d’utilisation, PayPlug ne requiert aucune connaissance technique et s’installe très facilement. Côté marchand, il vous faut créer un compte sur le site web de <a href="https://www.payplug.fr/inscription?origin=PrestashopAddons%2520" target="_blank">PayPlug</a> et réutiliser les identifiants choisis lors de l’installation du module. Le module est entièrement sécurisé et intègre les mêmes systèmes de sécurité que les leaders du marché. Les transactions et les coordonnées de vos clients sont donc totalement protégées.</p>
<p><span style="color: #ed2279; font-weight: bold;">Comment vous aide-t-elle à vendre plus ?</span> Une fois configuré, PayPlug offre à vos clients une expérience utilisateur simple, efficace et sans tracas : ils n’ont plus qu’à renseigner leurs informations bancaires, à valider et la transaction est effectuée ! De plus, il vous est également possible de personnaliser le formulaire de paiement et de vous démarquer ainsi de vos concurrents.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://addons.prestashop.com/fr/modules-paiement-prestashop/8795-payplug-paiement-en-ligne-simple-et-securise-.html" target="_blank">Téléchargez gratuitement PayPlug pour votre boutique !</a></p>
<p style="text-align: center;">Retrouvez-la également dans votre Back-Office PrestaShop &gt; Modules &gt; Paiement</p>
<h2 style="color: #00804f;">2. Affinity Items</h2>
<h4><span style="color: #68737f;">Augmentez considérablement votre taux de conversion grâce aux recommandations de produits personnalisées</span></h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-17801" title="affinity-items" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/affinity-items.jpg" alt="affinity items" width="470" height="400" /></p>
<p><span style="color: #ed2279; font-weight: bold;">À quoi sert cette fonctionnalité ?</span> Suivez de plus près les goûts de vos clients en leur proposant des recommandations personnalisées de produits par page selon leurs besoins. Son point fort ? Elle analyse le comportement de vos visiteurs sur votre site pour leur proposer un choix de produits individuels et les guider dans leur navigation.</p>
<p>Pourquoi l’avons-nous sélectionnée ? Accédez à un outil marketing de pointe et pile dans les tendances digitales du moment avec Affinity Items. Configurable facilement, vous pouvez :</p>
<ul>
<li>Paramétrer vous-même le rôle des recommandations (cross-selling ou up-selling),</li>
<li>Sélectionner le périmètre produit des zones de recommandations (ventes flash, promotions, nouveautés, catégories spécifiques)</li>
<li>Intégrer le module de façon subtile sur votre site,</li>
<li>Avoir un contrôle total sur l’activation des zones.</li>
</ul>
<p><span style="color: #ed2279; font-weight: bold;">Comment vous aide-t-elle à vendre plus ?</span> Véritable assistant personnel, Affinity Items vous permet de développer votre satisfaction client et d’accroître vos ventes. Il vous permet de comprendre de façon plus précise les besoins et les attentes de vos visiteurs, mais également de suggérer des recommandations uniques par visiteur, et ce, dès la première visite !</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://addons.prestashop.com/fr/ventes-croisees-cross-selling/17491-affinityitems.html" target="_blank">Obtenez gratuitement le module Affinity Items</a></p>
<p style="text-align: center;">Vous pouvez également le retrouver dans votre Back-Office PrestaShop &gt; Modules &gt; Publicité et Marketing</p>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>Une de ces deux fonctionnalités vous fait de l’œil ? Dites-nous tout en commentaire !<br />
Rendez-vous le mois prochain pour découvrir notre sélection du mois de décembre.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-de-lequipe-pour-le-mois-de-novembre/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 tests à effectuer avant de lancer votre boutique en ligne</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/4-tests-a-effectuer-avant-de-lancer-votre-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/4-tests-a-effectuer-avant-de-lancer-votre-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 25 Nov 2014 14:09:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Magali Ferber</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17829</guid>
		<description><![CDATA[Avez-vous déjà visité un site e-commerce qui semblait avoir été mis en ligne par accident sans être abouti ? Pour beaucoup de commerçants, il ne s&#8217;agit pas d&#8217;un accident. Les vendeurs débutants ne connaissent pas toujours l&#8217;ensemble des tests à &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/4-tests-a-effectuer-avant-de-lancer-votre-boutique-en-ligne/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-large wp-image-17830" title="check-list4" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/check-list4-1024x537.png" alt="header" width="584" height="306" /><br />
Avez-vous déjà visité un site e-commerce qui semblait avoir été mis en ligne par accident sans être abouti ? Pour beaucoup de commerçants, il ne s&#8217;agit pas d&#8217;un accident. Les vendeurs débutants ne connaissent pas toujours l&#8217;ensemble des tests à effectuer avant d&#8217;ouvrir les portes de leur boutique.</p>
<p>De la compatibilité des appareils à la création de scénarios utilisateur, cet article couvre tous les tests essentiels pour garantir un lancement réussi. A la fin de la lecture, vous pourrez aisément passer du stade « Vitrine en construction » à « Magasin ouvert au public » !<br />
<span id="more-17829"></span></p>
<h4 style="color: #5c9435;">1. COMPATIBILITE ET ADAPTABILITE</h4>
<p>Avant de lancer un site Internet, il convient de vérifier sa compatibilité et son adaptabilité pour s&#8217;assurer que les clients pourront parcourir la boutique, quel que soit le programme ou l&#8217;appareil qu&#8217;ils utilisent.</p>
<p>- <strong>Compatibilité du navigateur </strong>: un test de compatibilité de navigateur, comme celui disponible sur <a href="https://crossbrowsertesting.com/" target="_blank">CrossBrowserTesting</a>, vous permettra de vérifier si votre site est compatible avec tous les navigateurs suivants : Internet Explorer, Google Chrome, Mozilla Firefox et Safari.<br />
- <strong>Adaptabilité </strong>: un test d&#8217;adaptabilité, tel que celui proposé par <a href="http://responsivetest.net/" target="_blank">ResponsiveTest</a>, vous permettra de vérifier si votre site est compatible avec tous les navigateurs suivants : Internet Explorer, Google Chrome, Mozilla Firefox et Safari.</p>
<h4 style="color: #5c9435;">2. CONTENU</h4>
<p>Ensuite, vérifiez le contenu de votre site entre deux et quatre fois. Cela inclut tout ce que les visiteurs voient, lisent et entendent. Un contenu peu clair ou non professionnel peut affecter la crédibilité de votre boutique ainsi que vos ventes. Alors, n&#8217;oubliez pas de vérifier :<br />
<span style="margin-left: 15px;"><br />
- la grammaire et l&#8217;orthographe<br />
- le format et la cohérence des paragraphes, des listes, et des en-têtes<br />
- les informations de contact de votre marque<br />
- la taille des images, leur position, et leur utilité<br />
- les informations produit, les prix, les descriptions, les tailles disponibles, etc.<br />
</span></p>
<h4 style="color: #5c9435;">3. FONCTIONNALITE</h4>
<p>Votre boutique offrant une expérience intéractive, il ne suffit pas de regarder les pages pour vérifier que ces dernières sont au point. Vous devez interagir avec elles en vous appuyant sur différents scénarios. Voici une liste de vérifications à effectuer pour vous assurer que les fonctionnalités de base de votre site fonctionnent correctement :<br />
<span style="margin-left: 15px;"><br />
- Cliquez sur chaque lien, bouton, et image pour vérifier qu&#8217;il redirige vers la bonne page.<br />
- Assurez-vous que les liens externes, comme les liens vers les réseaux sociaux, s&#8217;ouvrent dans un nouvel onglet ou une nouvelle fenêtre.<br />
- Créez des comptes client test.<br />
- Passez des commandes test en utilisant toutes les méthodes de paiement que vous proposez.<br />
- Supprimez ces commandes une fois que vous êtes prêt à lancer le site.<br />
- Si votre boutique est disponible en plusieurs langues, testez chacune des versions.<br />
- Si vous vendez à l&#8217;étranger, testez différentes devises.<br />
</span></p>
<h4 style="color: #5c9435;">4. EXPERIENCE UTILISATEUR (LE BONUS !)</h4>
<p>La vérification de l&#8217;expérience utilisateur est l&#8217;ultime étape à franchir afin de réussir le lancement de votre boutique en ligne. Vous devez veiller à ce que le parcours client au sein de votre boutique se déroule sans accrocs. Vous pouvez tester l&#8217;expérience utilisateur sur trois niveaux. Procédez à ces tests chaque fois que vous effectuez un changement majeur sur votre site.</p>
<ol>
<li><strong>Testez votre site vous-même.</strong> Mettez-vous dans la peau d&#8217;un client qui visite la boutique pour la première fois. Posez-vous des questions. Simulez des situations d&#8217;expérience utilisateur : cherchez une information précise et achetez ou recherchez un produit en particulier.</li>
<li><strong>Demandez à vos amis de tester votre site.</strong> Observez-les lorsqu&#8217;ils le parcourent et demandez-leur d&#8217;exécuter certaines actions ou de trouver des informations spécifiques. Repérez les moments où ils se retrouvent bloqués et identifiez la cause du problème. Parfois, une simple modification du contenu, comme un CTA plus clair, permet d&#8217;éviter de tels blocages et d&#8217;améliorer grandement l&#8217;expérience utilisateur.</li>
<li><strong>Faites tester votre site par des professionnels.</strong> Les tests utilisateur, grâce à des sites Internet tels que <a href="http://www.usertesting.com/" target="_blank">UserTesting.com</a>, représentent un très bon investissement. Ces tests se déroulent comme nous l&#8217;avons décrit ci-dessus, la différence étant qu&#8217;ils impliquent de nombreux testeurs différents. Les résultats vous confirment que la conception du site et que vos messages sont facilement compréhensibles, tout au long du parcours utilisateur sur votre boutique en ligne.</li>
</ol>
<h4 style="color: #5c9435;">5. LE LANCEMENT</h4>
<p>Ça y est ! Vous êtes prêt à inaugurer votre site ! En tant qu&#8217;utilisateur de PrestaShop, vous pouvez activer votre boutique en ligne depuis votre back-office : il suffit de choisir l&#8217;option OUI du paramètre « Activer la boutique » sur la page « Préférences/Maintenance ». Félicitations ! Votre boutique est maintenant officiellement ouverte !</p>
<p>Vous n&#8217;êtes pas marchand PrestaShop ? <a href="http://www.prestashop.com/fr/telechargement" target="_blank">Téléchargez</a> PrestaShop pour commencer à concevoir votre boutique en ligne.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/4-tests-a-effectuer-avant-de-lancer-votre-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Kit spécial fêtes de fin d&#8217;année pour votre site d&#8217;e-commerce</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/kit-special-fetes-de-fin-dannee-pour-votre-site-de-commerce/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/kit-special-fetes-de-fin-dannee-pour-votre-site-de-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Nov 2014 13:18:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17804</guid>
		<description><![CDATA[Les fêtes de fin d&#8217;année approchant, et une certaine euphorie plane dans l&#8217;air ! Les pages d&#8217;accueil de toutes les boutiques se parent de couleurs festives, prêtes à accueillir les acheteurs en cette période de fêtes. Pour vous aider à &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/kit-special-fetes-de-fin-dannee-pour-votre-site-de-commerce/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-large wp-image-17808" title="holiday-guide-main" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/holiday-guide-main-1024x537.png" alt="header" width="584" height="306" /><br />
Les fêtes de fin d&#8217;année approchant, et une certaine euphorie plane dans l&#8217;air ! Les pages d&#8217;accueil de toutes les boutiques se parent de couleurs festives, prêtes à accueillir les acheteurs en cette période de fêtes. Pour vous aider à tirer pleinement parti de cette période propice aux achats, voici un kit spécial fêtes de fin d&#8217;année qui vous aidera à préparer votre site d&#8217;e-commerce. C&#8217;est parti !<br />
<span id="more-17804"></span></p>
<h2 style="text-align: center;"><a style="color: #af3736;" href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/8300-sendinblue.html" target="_blank">SendinBlue</a></h2>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/8300-sendinblue.html" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-17812" style="color: #333333; font-style: normal; line-height: 24.375px; margin-top: 0.4em; margin-right: 2em; text-align: center;" title="sendinblue" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/sendinblue1.png" alt="sendinblue" width="254" height="216" align="left" /></a></p>
<p><strong style="color: #343943;">TOUT LE POTENTIEL DU MARKETING PAR E-MAIL</strong></p>
<p>Entrez en contact avec des abonnés de votre liste d&#8217;adresses e-mail pour les informer de soldes ou de promotions en cours. Grâce au module tout-en-un de SendinBlue, créez des e-mails d&#8217;exception qui suscitent l&#8217;intérêt de vos clients, en toute simplicité. Vous souhaitez profiter de davantage de fonctionnalités ? SendinBlue vous permet de segmenter vos clients pour optimiser encore plus vos campagnes e-mailing. Vous pouvez également suivre vos campagnes pour évaluer leur efficacité. Envoyez plus de 300 e-mails par jour gratuitement ! Pour commencer, <a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/8300-sendinblue.html" target="_blank">téléchargez le module SendinBlue</a> et créez votre compte.</p>
<h2 style="text-align: center;"><a style="color: #af3736;" href="http://www.avis-verifies.com/tracker.php?tracker=Page_partner_Prestashop&amp;url=http://www.avis-verifies.com/index.php?page=mod_inscription" target="_blank">Avis Vérifiés</a></h2>
<p><a href="http://www.avis-verifies.com/tracker.php?tracker=Page_partner_Prestashop&amp;url=http://www.avis-verifies.com/index.php?page=mod_inscription" target="_blank"><img class="aligncenter size-full wp-image-17811" style="margin-right: 2em;" title="rating" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/rating.png" alt="Avis Vérifiés" width="235" height="200" align="left" /></a></p>
<p><strong style="color: #343943;">L&#8217;IMPORTANCE DE L&#8217;E-REPUTATION</strong></p>
<p>Lorsque des acheteurs arrivent sur votre site Web, votre tâche consiste à convertir ces visiteurs en clients effectifs. Utilisez les avis de vos clients pour gagner leur confiance. Aujourd&#8217;hui, 85 % des utilisateurs d&#8217;Internet lisent les avis des clients avant d&#8217;effectuer un achat en ligne et 63 % préfèrent faire leurs achats sur un site qui publie des avis. <a href="http://www.avis-verifies.com/tracker.php?tracker=Page_partner_Prestashop&amp;url=http://www.avis-verifies.com/index.php?page=mod_inscription" target="_blank">Avis Vérifiés</a> vous aide à promouvoir en toute facilité vos produits et votre site Web auprès de la communauté d&#8217;acheteurs en ligne, grâce à une plate-forme qui facilite la réception, la modération et la publication des avis de vos clients. Quelle que soit la taille de votre boutique en ligne, il s&#8217;agit d&#8217;un outil important pour attirer des clients, nouveaux et existants, actifs à cette période de l&#8217;année.</p>
<h2 style="text-align: center;"><a style="color: #af3736;" href="http://addons.prestashop.com/fr/outils-administration-modules-prestashop/18033-erpillicopresta.html" target="_blank">1-Click ERP by illicoPresta</a></h2>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/fr/outils-administration-modules-prestashop/18033-erpillicopresta.html" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-17813" style="margin-right: 2em;" title="illicopresta" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/illicopresta.png" alt="illicopresta" width="254" height="216" align="left" /></a><br />
<strong style="color: #343943;">GESTION OPTIMALE DE L&#8217;AFFLUX DE COMMANDES</strong></p>
<p>Dès que les commandes de fin d&#8217;année commencent à arriver en nombre, il est important de les traiter dans l&#8217;ordre. Gérez facilement vos commandes et vos stocks grâce à la suite back-office intégrée d&#8217;Illico Presta. Obtenez une vue d&#8217;ensemble complète de votre boutique grâce à des écrans intuitifs qui affichent le niveau des stocks, le contenu de la commande et les options d&#8217;expédition. Gagnez du temps en traitant vos commandes à l&#8217;aide d&#8217;options d&#8217;édition de factures et de bordereaux de livraison par lot, et surtout d&#8217;automatisation des expéditions. <a href="http://addons.prestashop.com/fr/outils-administration-modules-prestashop/18033-erpillicopresta.html" target="_blank">Installez 1-Click ERP by Illico Presta</a> directement depuis votre panneau d&#8217;administration dès aujourd&#8217;hui pour bénéficier d&#8217;un mois gratuit.</p>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>Vous souhaitez en savoir plus sur les façons de préparer votre boutique pour les fêtes de fin d&#8217;année ? Téléchargez notre <a href="http://www.prestashop.com/fr/guide-ecommerce-de-noel" target="_blank">guide de planification e-commerce fin d&#8217;année 2014</a> pour consulter un guide complet et tirer parti des fêtes de fin d&#8217;année.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/kit-special-fetes-de-fin-dannee-pour-votre-site-de-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Alerte de sécurité sur le module PayPal Europe : action nécessaire avant le 3 décembre 2014</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/alerte-de-securite-sur-le-module-paypal-europe-action-necessaire-avant-le-3-decembre-2014/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/alerte-de-securite-sur-le-module-paypal-europe-action-necessaire-avant-le-3-decembre-2014/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 Nov 2014 15:09:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Quentin Audrain</dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17791</guid>
		<description><![CDATA[Chère communauté PrestaShop, Un problème de sécurité lié au protocole SSL V3 touche l&#8217;ensemble du secteur et affecte PayPal. Pour rappel, le protocole SSL (Secure Sockets Layer) est un protocole de chiffrement conçu pour sécuriser les communications sur Internet. Le &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/alerte-de-securite-sur-le-module-paypal-europe-action-necessaire-avant-le-3-decembre-2014/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-large wp-image-17794" title="paypal_banner" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/paypal_banner-1024x537.png" alt="PayPal" width="584" height="306" /></p>
<p>Chère communauté PrestaShop,</p>
<p>Un problème de sécurité lié au protocole SSL V3 touche l&#8217;ensemble du secteur et affecte PayPal. Pour rappel, le protocole SSL (Secure Sockets Layer) est un protocole de chiffrement conçu pour sécuriser les communications sur Internet. Le problème spécifique à SSL V3 est connu sous le nom de <a href="https://www.openssl.org/~bodo/ssl-poodle.pdf" target="_blank">POODLE</a>.</p>
<p>Suite à cela, le module PayPal Europe de PrestaShop devra être mis à jour avant le 3 décembre 2014. Cette mise à jour ne prendra que quelques minutes et nous vous invitons à l&#8217;effectuer dès que possible.<span id="more-17791"></span></p>
<p><em><span style="text-decoration: underline;">Si vous n&#8217;avez pas modifié les fichiers de votre module</span></em></p>
<p>Rendez-vous dans la section de votre back-office dédiée aux modules et mettez le module à jour à l&#8217;aide de l&#8217;outil automatique. <a href="http://www.prestashop.com/download/pdf/PrestaShop_POODLE_FR.pdf" target="_blank">Voir le tutoriel ici</a>.</p>
<p><em><span style="text-decoration: underline;">Si vous avez modifié les fichiers de votre module</span></em></p>
<p>Veuillez suivre les instructions de <a href="http://www.prestashop.com/download/pdf/PayPal_SSL_to_TLS.pdf" target="_blank">la documentation</a> pour effectuer la mise à jour. Cela ne prendra que quelques minutes.</p>
<p>PayPal propose régulièrement des mises à jour à sa communauté via <a href="https://www.paypal-community.com/t5/PayPal-Forward/UPDATE-PayPal-Response-to-SSL-v3-Vulnerability-aka-POODLE/ba-p/902239" target="_blank">son blog</a>. En cas de questions supplémentaires, contactez <a href="https://ppmts.custhelp.com/app/answers/detail/a_id/1182/session/L3RpbWUvMTQxNjIyMTUxNy9zaWQvRVlua2tFN20%3D" target="_blank">le service clientèle</a> de PayPal.</p>
<p>Merci,<br />
L&#8217;équipe Produits PrestaShop</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/alerte-de-securite-sur-le-module-paypal-europe-action-necessaire-avant-le-3-decembre-2014/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Noël 2014 : Boostez vos ventes en vous référençant sur les guides shopping et optimisez vos coûts de campagnes !</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2014-boostez-vos-ventes-en-vous-referencant-sur-les-guides-shopping-et-optimisez-vos-couts-de-campagnes/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2014-boostez-vos-ventes-en-vous-referencant-sur-les-guides-shopping-et-optimisez-vos-couts-de-campagnes/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 19 Nov 2014 16:46:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Camille Sila</dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17781</guid>
		<description><![CDATA[A l’heure du coup d’envoi des achats de Noël nombreux sont les consommateurs qui partent en quête du cadeau idéal et au meilleur prix. A ce titre les guides shopping enregistrent des pics de trafic avant les fêtes. C’est donc &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2014-boostez-vos-ventes-en-vous-referencant-sur-les-guides-shopping-et-optimisez-vos-couts-de-campagnes/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A l’heure du coup d’envoi des achats de Noël nombreux sont les consommateurs qui partent en quête du cadeau idéal et au meilleur prix. A ce titre les guides shopping enregistrent des pics de trafic avant les fêtes. C’est donc le moment idéal pour partir à la conquête de nouveaux clients. Vos campagnes de référencement sur les moteurs de recherche de shopping se préparent dès maintenant pour être sûr de booster vos ventes lors de cette période cruciale!</p>
<p>Optimiser le moment du lancement de sa campagne de référencement, c’est bien… Optimiser les coûts associés à cette campagne, c’est encore mieux ! Le guide shopping Twenga vous dévoile un levier qui va vous aider à tirer le meilleur parti de la saison : le CPC dynamique.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-17786" title="twenga" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/twenga-1024x537.jpg" alt="" width="584" height="306" /><br />
<span id="more-17781"></span></p>
<h4>La haute saison des achats sur les guides shopping : partez à la conquête de nouveaux clients !</h4>
<p>Sur l’année 2013, Twenga a observé une hausse de trafic de l’ordre de 30% dès la 1ere semaine de novembre, ainsi qu’une hausse des taux de conversion de +60% !<br />
Cet effet de saisonnalité est démultiplié par des paniers moyens plus importants.</p>
<p>Pour profiter au maximum de cette incroyable visibilité, sachez que chaque campagne de référencement nécessite environ 2 semaines pour bien s’optimiser. De plus, ne perdez pas de vue que la période de soldes qui suit vous permet de capitaliser encore davantage sur votre démarche de référencement&#8230;</p>
<h4>Profitez d’une tarification optimisée</h4>
<p>La plupart des plateformes de référencement proposent un Coût par Clic fixe par catégorie, mais tous les acheteurs potentiels que vous pouvez attirer ne se valent pas&#8230;</p>
<p>En optant pour une tarification dynamique appliquée à votre CPC, vous pourrez payer chaque clic au plus près de sa valeur réelle, à savoir sa capacité à convertir sur votre site marchand. Ce qui optimise de facto la rentabilité de votre campagne.</p>
<p>Twenga propose un CPC dynamique fondé sur un algorithme poussé qui permet de mesurer l’appétence de chaque utilisateur à acheter l’un de vos produits. Cet algorithme tient compte de centaines de critères tels que l’heure de connexion, l’appareil informatique utilisé, l’historique d’achat des utilisateurs, etc&#8230;</p>
<p>Avec un CPC optimisé selon chaque opportunité de vente, vous payez vos clics au coût le plus juste.</p>
<h4>Lancez votre campagne de référencement sans effort</h4>
<p>Vous pouvez lancer très facilement votre campagne au CPC dynamique avec le module gratuit Twenga : vous exporterez votre catalogue et installerez votre suivi des ventes en 2 clics Notez également que le module Twenga vous permet de vendre à l’international sur 3 pays (France, Italie et Espagne). Le lancement de votre campagne est sans frais, ni condition de durée minimale.</p>
<p>Télécharger le module Twenga gratuitement</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2014-boostez-vos-ventes-en-vous-referencant-sur-les-guides-shopping-et-optimisez-vos-couts-de-campagnes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>10 statistiques e-commerce essentielles pour Google Analytics</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 19 Nov 2014 15:19:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Kunle Campbell</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17769</guid>
		<description><![CDATA[Pour commencer, partons du principe que votre site e-commerce est en ligne depuis quelque temps déjà et que vous suivez les statistiques e-commerce indispensables via votre compte Google Analytics : Transactions Chiffre d&#8217;affaires pour les transactions Frais d&#8217;expédition pour les &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-large wp-image-17770" title="google-analytics-ecommerce" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/google-analytics-ecommerce-1024x537.png" alt="" width="584" height="306" /></p>
<p>Pour commencer, partons du principe que votre site e-commerce est en ligne depuis quelque temps déjà et que vous suivez les statistiques e-commerce indispensables via votre compte Google Analytics :</p>
<ol>
<ul>
<li>Transactions</li>
<li>Chiffre d&#8217;affaires pour les transactions</li>
<li>Frais d&#8217;expédition pour les transactions</li>
<li>Taxes pour les transactions</li>
<li>Quantité de produits</li>
<li>Achats uniques</li>
<li>Chiffre d&#8217;affaires par produit</li>
</ul>
</ol>
<p>Ce billet a pour but de mettre en avant 10 statistiques complémentaires à suivre dans Google Analytics. Grâce à ces métriques, vous obtiendrez plus d&#8217;informations sur les performances et les flux d&#8217;utilisateurs dans l&#8217;entonnoir de conversion, ce qui vous permettra d’aborder vos activités de vente en ligne sous un nouveau jour. <span id="more-17769"></span>Voici la liste de ces statistiques :</p>
<ol>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#Buy-to-Detail-Rate"><span style="color: #333333;">Ratio achats/détails</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#Internal-Promotion-Clicks-and-Views"><span style="color: #333333;">Visionnages de la promotion interne et clics sur la promotion interne</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#Product-Adds-To-Cart"><span style="color: #333333;">Nombre de fois où le produit a été ajouté au panier</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#Product-Removes-From-Cart"><span style="color: #333333;">Nombre de fois où le produit a été supprimé du panier</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#Product-Checkouts"><span style="color: #333333;">Paiements de produits</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#Cost-Per-Acquisition-CPA"><span style="color: #333333;">Coût par acquisition (CPA)</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#Product-Refunds"><span style="color: #333333;">Montant du remboursement</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#Customer-Lifetime-Value"><span style="color: #333333;">Valeur client</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#Repeat-Purchase-Rate"><span style="color: #333333;">Taux d&#8217;achats répétés</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/#Revenue-Per-Session"><span style="color: #333333;">Chiffre d&#8217;affaires par session</span></a></span></li>
</ol>
<p>Le nouvel outil de suivi des <a href="https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/enhanced-ecommerce" target="_blank">options de tracking avancées</a> permet de surveiller certaines de ces métriques. Les autres se trouvent dans des tableaux ou nécessitent de définir des événements personnalisés. Afin d’y voir plus clair, intéressons-nous en détail à chacune de ces statistiques.<br />
<a name="Buy-to-Detail-Rate"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>1. Ratio achats/détails</strong></span></h4>
<p>Il s&#8217;agit du nombre d&#8217;achats uniques, divisé par le nombre de pages de détails consultées sur un produit (options de tracking avancées). Vous trouverez cette statistique dans :<br />
<strong>E-commerce -&gt; Performances des produits</strong><br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-17771" title="Metrics-for-Google-Analytics-1" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-1.png" alt="" width="580" height="358" /><br />
Elle peut vous aider à répondre à la question suivante :</p>
<p style="padding-left: 30px;">• Quels sont les produits les plus susceptibles de générer une conversion ou un achat si l&#8217;utilisateur consulte les détails du produit ?</p>
<p><a name="Internal-Promotion-Clicks-and-Views"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>2. Visionnages de la promotion interne et clics sur la promotion interne</strong></span></h4>
<p>Ces métriques sont essentielles pour suivre efficacement les promotions internes. Elles vous permettent ainsi de décider de la mise en place de telles initiatives dans votre boutique et de découvrir :</p>
<ol>
<ul>
<li>Les promotions les plus vues</li>
<li>Les promotions ayant généré le plus de clics</li>
<li>Le taux de clics (CTR) de chaque promotion (CTR de la promotion interne)</li>
</ul>
</ol>
<p>Ces statistiques se trouvent ici :<br />
<strong>E-commerce -&gt; Marketing -&gt; Promotion interne :</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17772" title="Metrics-for-Google-Analytics-2" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-2.png" alt="" width="580" height="182" /><br />
<a name="Product-Adds-To-Cart"></a></p>
<h4><strong><span style="color: #f7981d;">3. Nombre de fois où le produit a été ajouté au panier</span></strong></h4>
<p>Cette métrique est indispensable, car elle permet de connaître le nombre de fois où vos acheteurs ont ajouté des produits à leur panier. Elle est accessible via les options de tracking avancées de votre e-commerce ou la mise en place d&#8217;un suivi d&#8217;événement directement liés aux clics des utilisateurs sur les boutons « Ajouter au panier ».<br />
Une fois dans l’interface de tracking avancée, vous pourrez trouver cette donnée ici :<br />
<strong>E-commerce -&gt; Analyse des comportements d&#8217;achat -&gt; Performances de la liste de produits</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17773" title="Metrics-for-Google-Analytics-3" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-3.png" alt="" width="580" height="246" /></p>
<p>Outre le nombre de fois où des produits ont été ajoutés au panier, cette métrique vous permet de déterminer pourquoi certains produits ont des taux de conversion supérieurs aux autres.<br />
<a name="Product-Removes-From-Cart"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>4. Nombre de fois où le produit a été supprimé du panier</strong></span></h4>
<p>Cette statistique indique le nombre de fois où des produits ont été supprimés du panier. Elle est accessible via les options de tracking avancées ou la mise en place d&#8217;un suivi d&#8217;événement pour les suppressions de produits du panier. Intéressez-vous également aux produits souvent ajoutés au panier puis supprimés plus tard de façon régulière.</p>
<p>Suivez la métrique <strong>Taux moyen de suppression du panier</strong>, qui correspond au nombre total de suppressions du panier divisé par le nombre d&#8217;ajouts au panier.<br />
<a name="Product-Checkouts"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>5. Paiements de produits</strong></span></h4>
<p>De la même façon que les produits ajoutés au panier, les paiements de produits indiquent le nombre de fois où des produits ont fait l&#8217;objet d&#8217;un paiement. Cette statistique est similaire au nombre de fois où un produit a été ajouté au panier. Elle est accessible via les options de tracking avancées ou la mise en place d&#8217;un suivi d&#8217;événement concernant les clics sur le bouton Valider le paiement.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17774" title="Metrics-for-Google-Analytics-4" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-4.png" alt="" width="580" height="225" /></p>
<p>Il est important de noter que les paiements de produits liés à des commandes n’ayant pas abouties doivent être analysés plus en profondeur.<br />
<a name="Cost-Per-Acquisition-CPA"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>6. Coût par acquisition (CPA)</strong></span></h4>
<p>Cette métrique essentielle doit être calculée et évaluée selon deux points de vue différents :</p>
<ol>
<li>Avec quel CPA votre entreprise peut-elle rester rentable ?</li>
<li>Quel est votre CPA réel, une fois les coûts du trafic média déduits ?</li>
</ol>
<p>Etudiez les deux chiffres et comparez-les :<br />
<strong>CPA prévu pour chaque canal par rapport au CPA réel</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17775" title="Metrics-for-Google-Analytics-5" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-5.png" alt="" width="580" height="157" /><br />
<a name="Product-Refunds"></a></p>
<h4><strong><span style="color: #f7981d;">7. Montant du remboursement</span></strong></h4>
<p>Disponible depuis l’interface des options de tracking avancées, cette statistique indique le nombre de remboursements effectués. Penchez-vous attentivement sur le rapport qui vous est présenté dans <strong>E-commerce -&gt; Performances des produits</strong> pour identifier les produits ayant un <strong>taux de remboursement</strong> élevé (pour le calculer, il faut diviser la valeur totale des remboursements par produit par le chiffre d&#8217;affaires par produit).</p>
<p><a name="Customer-Lifetime-Value"></a></p>
<h4><strong><span style="color: #f7981d;">8. Valeur client</span></strong></h4>
<p>Cette métrique spécifique n&#8217;est pas disponible par défaut dans tous les rapports. Pourtant, elle est tout à fait utile et pertinente, puisqu&#8217;elle indique la valeur des clients réguliers et leur contribution au chiffre d&#8217;affaires de votre entreprise. Pour voir les utilisateurs ayant effectué plus d&#8217;un achat sur votre site, créez le segment avancé suivant :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17776" title="Metrics-for-Google-Analytics-6" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-6.png" alt="" width="580" height="260" /></p>
<p>En étudiant le chiffre d&#8217;affaires total du segment des clients réguliers, vous pourrez répondre à la question suivante :</p>
<ol>
<ol>
<ul>
<li>Quel montant pouvez-vous envisager de payer pour une acquisition prévue (CPA prévu), sachant que vous pourrez compenser cette dépense au cours des X prochains mois si un client ayant effectué un achat se convertit en client régulier ?</li>
</ul>
</ol>
</ol>
<p><a name="Repeat-Purchase-Rate"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>9. Taux d&#8217;achats répétés</strong></span></h4>
<p>Cette statistique se rapporte à la valeur client et est calculée en divisant les achats des clients réguliers par le nombre total d&#8217;achats sur le site pendant une période donnée. En termes de planification média, elle ouvre plus de possibilités.<br />
<a name="Revenue-Per-Session"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><span style="font-weight: bold;">10. Chiffre d&#8217;affaires par session</span></span></h4>
<p>Il est crucial de mesurer et de suivre cette statistique, qui permet de déterminer correctement le CPA et le CPC (coût par clic) de votre boutique, lors du lancement de campagnes d&#8217;acquisition de trafic.</p>
<p>Par exemple : avec 1 000 sessions sur votre site Web (auparavant appelées visites) générant 10 000 $ de chiffre d&#8217;affaires,</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>chiffre d&#8217;affaires par session = 10 000 $/1 000 = 10 $</strong></p>
<p>Avec cela en tête, et sachant que votre marge bénéficiaire est par exemple de 20 %, vous pouvez être disposé à payer jusqu&#8217;à 2 $ par session (ou clic).</p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>Résumé</strong></span></h4>
<p>Même s’il est toujours préférable d&#8217;avoir plus de données plutôt que pas assez, une quantité trop importante de ces données peut générer de la confusion et de la frustration, même chez les analystes les plus expérimentés. Pour exploiter au mieux les informations les plus pertinentes et les plus importantes, notamment en termes de valeur ajoutée, une seule stratégie s&#8217;impose : il faut s&#8217;aligner sur des statistiques de performances spécifiques.</p>
<h4><span style="color: #000000;">Biographie de Kunle :</span></h4>
<p>Consultant marketing spécialiste du e-commerce, Kunle Campbell travaille avec des e-commerçants de niveau intermédiaire. Il contribue à soutenir la croissance et la rentabilité via l&#8217;acquisition de clients (génération de trafic), l&#8217;optimisation de la conversion et la rétention de clients. Toutes ses stratégies s&#8217;appuient sur des données et des métriques. D&#8217;autres articles de Kunle sont disponibles sur le blog de l&#8217;entreprise <a href="http://www.2xmedia.co/" target="_blank">2x Media</a>. Vous pouvez également le suivre sur <a href="https://twitter.com/KunleTCampbell" target="_blank">Twitter</a>, <a href="https://plus.google.com/+KunleCampbell/" target="_blank">Google+</a> and <a href="https://www.facebook.com/kunletcampbell" target="_blank">Facebook</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/10-statistiques-e-commerce-essentielles-pour-google-analytics/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Minified using disk: basic
Page Caching using disk: enhanced

Served from: www.prestashop.com @ 2014-12-14 17:56:01 -->